\documentclass{beamer}
\usetheme{Warsaw}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\title{Evolucionismo e Primeiros Hominídeos}
\author{Prof. Mulin}
\institute{6º ano}
\date{}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\begin{document}

% slide
\begin{frame}
  
  \titlepage

  $$\includegraphics{../../ccbysa4.jpg}$$

\end{frame}

% slide
\begin{frame}

  \frametitle{Relembrando...}

  O que os historiadores usam como base para sua pesquisa?

  $$\includegraphics[scale=0.6]{img/fonte.jpg}$$

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  \frametitle{Relembrando...}

  \begin{block}{Patrimônios e fontes materiais e imateriais.}

    \begin{itemize}

    \item \textbf{Material}: Eu posso tocar!
    \item \textbf{Imaterial}: Eu não consigo tocar!

    \end{itemize}

  \end{block}

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  \frametitle{Relembrando...}

  $$\includegraphics[scale=0.4]{img/patrimonio1.jpg}$$

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  \frametitle{Relembrando...}

  $$\includegraphics[scale=0.35]{img/patrimonio2.jpg}$$

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  \frametitle{Relembrando...}

  $$\includegraphics[scale=0.33]{img/patrimonio3.jpg}$$

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  \frametitle{Algumas perguntinhas para agitar a aula!}

  \begin{block}{}

    \begin{itemize}

    \item Quando começou o mundo?
    \item Quando surgiu o primeiro Homem?

    \end{itemize}

  \end{block}

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  \frametitle{Diferentes visões religiosas para questões muito curiosas...}

  $$\includegraphics[scale=0.4]{img/criacionismo.jpg}$$

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  \frametitle{Escola é o lugar da ciência!}

  $$\includegraphics[scale=0.38]{img/escola.jpg}$$

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  Na escola usaremos exclusivamente as \textbf{fontes históricas} como base para os estudos!

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  Como a ciência ``enxerga'' os primeiros ``Homens''?

  $$\includegraphics[scale=0.6]{img/macaco.jpg}$$

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  \frametitle{Enquanto as religiões trabalham com verdades absolutas, a ciência trabalha com a dúvida e o questionamento que são respondidos através do ``PARADIGMA''}

  \textbf{Paradigma: hipótese mais aceita.}

  $$\includegraphics[scale=0.3]{img/paradigma.jpg}$$

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  \frametitle{Evolucionismo}

  \textbf{Evolucionismo} é uma teoria elaborada e desenvolvida por diversos cientistas para explicar as alterações sofridas pelas diversas espécies de seres vivos ao longo do tempo, em sua relação com o meio ambiente onde elas habitam. O principal cientista ligado ao evolucionismo foi o inglês Charles Robert Darwin (1809-1882), que publicou, em 1859, a obra Sobre a origem das espécies por meio da seleção natural ou a conservação das raças favorecidas na luta pela vida, ou como é mais comumente conhecida, A Origem das Espécies.

  $$\includegraphics[scale=0.3]{img/origem.jpg}$$

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  \frametitle{Charles Darwin}

  $$\includegraphics[scale=0.3]{img/darwin.jpg}$$

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  \frametitle{Evolucionismo}

  \begin{block}{}

    \begin{itemize}

    \item Darwin pôde perceber que entre espécies extintas e espécies presentes no meio ambiente havia características comuns. Isso o levou a afirmar que havia um caráter mutável entre as espécies, e não uma característica imutável como antes era comum entender. As espécies não existem da mesma forma ao longo do tempo, elas evoluem. Durante a evolução, elas transmitem geneticamente essas mudanças às gerações posteriores.
    \item Entretanto, para Darwin, evoluir é mudar biologicamente (e não necessariamente se tornar melhor), e as mudanças geralmente ocorrem para que exista uma adaptação das espécies ao meio ambiente em que vivem. A esse processo de mudança em consonância com o meio ambiente Charles Darwin deu o nome de \textbf{seleção natural}.

    \end{itemize}

  \end{block}

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  \frametitle{Evolucionismo}

  $$\includegraphics[scale=0.27]{img/girafa.jpg}$$

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  Todavia, mesmo tendo visto toda essa “coisa” de evolução das espécies, as perguntas que não se calam são: o homem veio mesmo do macaco? Porque os macacos da floresta não viram gente também?

  $$\includegraphics[scale=0.4]{img/macaco2.jpg}$$

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  Resposta curta e grossa:
  
  \textbf{O HOMEM NÃO VEIO DO MACACO!}

  $$\includegraphics[scale=0.6]{img/cabeca.jpg}$$

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  \frametitle{Não evoluímos do macaco. Por isso ainda existem macacos.}

  Nós não evoluímos dos macacos modernos. Nós compartilhamos um ancestral comum com os macacos. Da mesma forma que você não descende do seu primo, mas compartilha com ele um ancestral em comum.

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  $$\includegraphics[scale=0.4]{img/errado.jpg}$$

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  $$\includegraphics[scale=0.4]{img/certo.jpg}$$

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  Se eles não eram macacos, como são chamados? \pause

  \textbf{HOMINíDEOS!}

  $$\includegraphics[scale=0.4]{img/hominideo.jpg}$$

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  \frametitle{Hominídeos}

  \begin{block}{}

    \begin{itemize}

    \item O termo hominídeo é utilizado para descrever os humanos e os ancestrais extintos, como os Australopithecus. O único representante vivo é o Homo sapiens sapiens. Este grupo encontra-se dentro da ordem dos primatas.
    \item As principais características desta família são: a posição ereta e bípede para deslocamento, aumento da capacidade craniana quando comparado aos outros grupos de primatas e desenvolvimento de dentes pequenos e os caninos não especializados. Posteriormente, surgiram também modificações no comportamento, habilidade de desenvolver utensílios para uso próprio e específico e a linguagem verbal.

    \end{itemize}

  \end{block}

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  \frametitle{Os primeiros hominídeos viveram em um período da história chamado \textbf{PRÉ-HISTÓRIA}.}

  $$\includegraphics[scale=0.1]{img/hominideos.jpg}$$

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  \frametitle{Algumas fontes arqueológicas que embasam nosso estudo de hoje}

  $$\includegraphics[scale=0.4]{img/fontes.jpg}$$

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  \frametitle{Linha do Tempo}

  $$\includegraphics[scale=0.9]{img/linhatempo.jpg}$$

\end{frame}

%slide
\begin{frame}

  \frametitle{Mas por que Antes de Cristo é contado de trás para frente?}

  $$\includegraphics[scale=0.4]{img/acdc.jpg}$$

\end{frame}

\end{document}
